<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>functional-programming - Tag - Dovixmans Blog</title><link>https://dovixman.io/tags/functional-programming/</link><description>functional-programming - Tag - Dovixmans Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dovixman.io/tags/functional-programming/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Java 8: Streams</title><link>https://dovixman.io/streams-java-8/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>David</author><guid>https://dovixman.io/streams-java-8/</guid><description>Junto con las expresiones lambda, los Streams son una de las funcionalidades más relevantes de Java 8, y trae consigo una nueva forma de trabajar. Mediante una capa de abstracción, los Streams nos permiten definir la lógica de negocio como un conjunto de funciones que se ejecutan de forma anidada.
De este modo, podemos trabajar con colecciones utilizando el paradigma de programación funcional, que nos permite definir las funciones a ejecutar de una forma mucho más clara y, en cierto modo, lo más parecida posible a como lo haríamos las personas en una situación real.</description></item><item><title>Java 8: Expresiones Lambda</title><link>https://dovixman.io/expresiones-lambda-java-8/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>David</author><guid>https://dovixman.io/expresiones-lambda-java-8/</guid><description>Las expresiones lambda son una de las múltiples funcionalidades nuevas que nos ofrece Java 8. Estas expresiones son parte de los primeros pasos de Java hacia la programación funcional, y su cometido es introducirnos a las funciones anónimas mediante las cuales podemos definir el comportamiento de los objetos, y los datos que encapsulan.
¿En qué consiste la programación funcional? La programación funcional es un paradigma de programación basado en las funciones matemáticas, que especifica que una función que recibe un parámetro X, siempre devolverá un resultado Y.</description></item></channel></rss>